<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciberseguridads on LainWirelesss</title>
    <link>/ciberseguridad/</link>
    <description>Recent content in Ciberseguridads on LainWirelesss</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language><atom:link href="/ciberseguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>/ciberseguridad/vpn/redes-privadas-virtuales-tarea-a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ciberseguridad/vpn/redes-privadas-virtuales-tarea-a/</guid>
      <description>SAD Práctica 6 Redes Privadas Virtuales Realizado por: Iván Piña Castillo 1. VPN de acceso remoto con OpenVPN y certificados x509 (5 puntos) Configura una conexión VPN de acceso remoto entre dos equipos del cloud: • Uno de los dos equipos (el que actuará como servidor) estará conectado a dos redes • Para la autenticación de los extremos se usarán obligatoriamente certificados digitales, que se generarán utilizando openssl y se almacenarán en el directorio /etc/openvpn, junto con los parámetros Diffie-Helman y el certificado de la propia Autoridad de Certificación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/ciberseguridad/vpn/redes-privadas-virtuales-tarea-b/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ciberseguridad/vpn/redes-privadas-virtuales-tarea-b/</guid>
      <description>SAD Práctica 6 Redes Privadas Virtuales Realizado por: Iván Piña Castillo 2. VPN sitio a sitio con OpenVPN y certificados x509 (10 puntos) Configura una conexión VPN sitio a sitio entre dos equipos del cloud: • Cada equipo estará conectado a dos redes, una de ellas en común • Para la autenticación de los extremos se usarán obligatoriamente certificados digitales, que se generarán utilizando openssl y se almacenarán en el directorio /etc/openvpn, junto con con los parámetros Diffie-Helman y el certificado de la propia Autoridad de Certificación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/ciberseguridad/vpn/redes-privadas-virtuales-tarea-c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ciberseguridad/vpn/redes-privadas-virtuales-tarea-c/</guid>
      <description>SAD Práctica 6 Redes Privadas Virtuales Realizado por: Iván Piña Castillo 3. VPN de acceso remoto con WireGuard (5 puntos) Monta una VPN de acceso remoto usando Wireguard. Intenta probarla con clientes Windows, Linux y Android. Documenta el proceso adecuadamente y compáralo con el del apartado A. Vamos a establecer una VPN de acceso remoto con Wireguard, la cual conectará tres clientes con una red interna. Estos clientes incluyen una máquina Debian 11, una máquina Windows 10, y una máquina Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/ciberseguridad/vpn/redes-privadas-virtuales-tarea-d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ciberseguridad/vpn/redes-privadas-virtuales-tarea-d/</guid>
      <description>SAD Práctica 6 Redes Privadas Virtuales Realizado por: Iván Piña Castillo 4. VPN sitio a sitio con WireGuard (10 puntos) Configura una VPN sitio a sitio usando WireGuard. Documenta el proceso adecuadamente y compáralo con el del apartado B. En esta ocasión, estamos montando el mismo escenario que en el apartado B pero usando Wireguard para la conexión. Por lo tanto, he usado el mismo código del archivo &amp;lsquo;Vagrantfile&amp;rsquo; para montar el entorno.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
